<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ajuste Técnico</title>
    <description>Divulgação de habilidades em Engenharia de Computação</description>
    <link>/</link>
    <atom:link href="/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <updated>2018-06-12T11:48:12-03:00</updated>
    <id></id>
    <author>
      <name>Ajuste Técnico</name>
    </author>
    
      <item>
        <title>Alô, mundo!</title>
        
          <description>&lt;p&gt;Blog são bastante dinâmicos e dão trabalho para escrever e manter. Por
sorte, existem iniciativas que facilitam o trabalho dos autores para
criar seus posts e manter páginas elegantes para todos apreciarem (e
criticarem).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando me refiro a iniciativas, trato de ferramentas apropriadas
que foram criadas especificamente para escrita de blogs.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;Já usei algumas delas: blogspot, wordpress, alguns ensaios com
asciidoctor, mas este blog foi construído usando
&lt;a href=&quot;http://jekyllrb.com&quot;&gt;Jekyll&lt;/a&gt;. Em suma, jekyll é uma ferramenta
simples que visa transformar texto simples em websites. É feito em
ruby, é de uso livre e é suportado pelo serviço &lt;a href=&quot;https://pages.github.com/&quot;&gt;Github
Pages&lt;/a&gt;. O próprio Github possui ferramentas
online para ajudar a dar os primeiros passos na criação de um blog
pessoal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jekyll vai além, suportando a criação de temas que embelezam as
páginas e que podem ser adaptados para gostos pessoais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse site foi feito com um fork do tema &lt;a href=&quot;https://github.com/dyndna/lanyon-plus&quot;&gt;Lanyon
Plus&lt;/a&gt;. O tema, junto com o
conjunto de páginas de layouts pré-definidos permitem criar posts que
são naturalmente suportados pelo Github pages e tornam a edição dos
posts algo bem tranquilo de fazer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os posts são escritos em Markdown, uma espécie de forma de marcar o
texto simples para que, quando processado, as marcações signifiquem
coisas especiais para serem exibidas. Com Markdown, espera-se que o
processador escrito em Jekyll interprete as marcações e formate belas
páginas nos posts, enquanto o processo de escrita é facilitado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tem uma lista de dicas
&lt;a href=&quot;https://github.com/adam-p/markdown-here/wiki/Markdown-Cheatsheet&quot;&gt;Aqui&lt;/a&gt;
com as marcações mais comuns. Dando uma olhada rápida dá para se
compreender como faz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos procurar fazer alguns exemplos em outros posts para mostrar
dicas de uso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Valeu!&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/share?text=Alô, mundo!&amp;url=/blog/2018/06/12/alo-mundo/&amp;via=ajustetecnico&quot; target=&quot;_blank&quot; title=&quot;tweet author @ajustetecnico&quot;&gt;tweet author&lt;/a&gt; | &lt;a href=&quot;https://plus.google.com/share?url=/blog/2018/06/12/alo-mundo/&quot; target=&quot;_blank&quot; title=&quot;Share on Google+&quot;&gt;share on Google+&lt;/a&gt;
</description>
        
        <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>/blog/2018/06/12/alo-mundo/</link>
        <guid isPermaLink="true">/blog/2018/06/12/alo-mundo/</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
